\section{Grundlagen}
%\subsection{Digital/Analog-Wandler}
%Ein Digital/Analog-Wandler kann eine Umwandlung zwischen einem digitalen und einem analogen Signal vornehmen. \cite{q:ESkript}
%
%
%Das zugehörige, zu Grunde liegende Ersatzschaltbild eines Digital/Analog-Wandlers mit entsprechender Übertragungsfunktion ist in Abbildung \ref{abb: DAW1} schematisch dargestellt. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}
%
%\begin{figure}[H] \centering
%	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{DAW1}
%	\caption{Schematische Darstellung eines Digital/Analog-Wandlers mit entsprechender Übertragungsfunktion. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}}
%	\label{abb: DAW1}
%\end{figure}
%
%Eine Realisierungsmöglichkeit eines Digital/Analog-Wandlers nutzt wesentlich die Eigenschaften eines Umkehraddiers.  Dieser addiert die Spannung $U_\text{Ref}$ mit entsprechenden Verstärkerungsfaktoren zur Ausgangsspannung auf, die genanten Verstärkungsfaktoren binär abgestuft sind. Die Übertragsfunktion folgt aus Auftragung der Spannung $U_A$ gegen den digitalen Eingang und entspricht im Idealfall einer Gerade durch den Ursprung. In der Praxis kann die Übertragungsfunktion nicht dem Idealfall entsprechen und kann entsprechend korrigiert werden. Es gillt zuerst den Nullpunkt einzustellen und anschließend den maximalen Wert. Die Korrektur kann durch Hinzuaddieren einer geeigneten Spannung erfolgen.  \cite{q:ESkript}
%
%\subsection{Differentielle Nichtlinearität}
%An dieser Stelle sei noch eine wichtige Größe in diesem Zusammenhang erwähnt. Die  differentielle Nichtlinearität $\delta$ beschreibt anschaulich die Abweichung zwischen der Ist- und der Soll-Stufenhöhe und ist gegeben durch:
%\cite{q:ESkript}
%
%\begin{equation}
%	\delta \coloneqq \max {\left| U_\text{i} -U_{\text{i}-1} - U_\text{Ref}/{2^\text{N}}\right|}
%\end{equation}
%\cite{q:ESkript}
%
%Hierbei $U_\text{i} -U_{\text{i}-1}$ bezeichnet die Ist-Stufenhöhe und $U_\text{Ref}/{2^\text{N}}$ die Soll-Stufenhöhe im Falle eines N-Bit-Digital/Analog-Wandlers. \cite{q:ESkript}
%
%Der Wandler wird als nichtmonoton bezeichnet für den Fall, dass die differentielle Nichtlinearität echt größer als $U_\text{Ref}/{2^\text{N}}$ ist.\cite{q:ESkript}
%
%
%\subsection{Analog/Digital-Wandler}
%Liegt ein Digital/Analog-Wandler vor, so kann dieser zu einem Analog/Digital-Wandler ergänzt werden. 
%Um die Spannung am Ausgang mit derjenigen des Eingangs zu vergleichen wird ein Komparator eingesetzt. Die genaue Realisierung hängt von der genauen Arbeitsvorgehensweise ab.\cite{q:ESkript} 
%
%Einerseits besteht eine verhältnismäßig einfache Realisierungsmöglichkeit. Der Nachteil bei dieser Methode ist jedoch, dass der Analog/Digital-Wandler dann die Werte immer aufrundet. Allerdings kann dieser Nachteil korrigiert werden, durch eine geeignete Nullpunktsverschiebung\cite{q:ESkript} 
%Das zugehörige, zu Grunde liegende Ersatzschaltbild für diese Methode ist in Abbildung \ref{abb: DAW2} schematisch dargestellt. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}
%
%\begin{figure}[H] \centering
%	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{DAW2}
%	\caption{Schematische Darstellung eines einfachen Ersatzschaltbilds Analog/Digital-Wandlers. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}}
%	\label{abb: DAW2}
%\end{figure}
%
%Auch die Wandlungszeit bei dieser Methode ist für bestimmte Anwendungen ungeeignet.
%
%Es ist auch möglich einen Analog/Digital-Wandler zu realisieren, ohne Einbettung eines Digital/Analog-Wandlers. \cite{q:ESkript}
%
%
%Hier soll abschließend noch kurz auf das Zwei-Rampen-Verfahren eingegangen werden, nach dem auch Digitalmultimeter arbeiten. \cite{q:ESkript}
%Das zugehörige, zu Grunde liegende Ersatzschaltbild ist in Abbildung \ref{abb: ADW1} schematisch dargestellt. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}
%
%\begin{figure}[H] \centering
%	\includegraphics[width=0.6\linewidth]{ADW1}
%	\caption{Schematische Darstellung des Ersatzschaltbilds eines Zwei-Rampen-Analog/Digital-Wandlers. \cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung}}
%	\label{abb: ADW1}
%\end{figure}
%
%Das zwei Zwei-Rampen-Analog/Digital-Wandler-Verfahren 
%basiert darauf, dass zum Beginn der Wandlung zeitgleich sowohl ein Integrator als auch ein Zähler gestartet werden. Es erfolgen zwei Intergrationen und die Zeitdauern für diese stehen im reziproken Verhältnis zu den Spannungen $U_E$ bezogen auf $U_\text{Ref}$. In der Praxis findet der Zwei-Rampen-Analog/Digital-Wandler vielseitige Anwendung.
%\cite{q:ESkript} \cite{q:EAnleitung} \cite{q:Demtroeder2} \cite{q:TaschenbuchPhy} \cite{q:Kumric} \cite{q:Halliday} \cite{q:Tipler} 
%
%
%
